{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"13","quiz":[{"id":323,"question":"في طريق ذات اتجاهين وتشمل على ثلاث مسالك ، يجب السير","a":"في المسلك الايمن الا عند الاجتياز او عند الاستدارة يسارا","b":"في المسلك الاوسط الا عند الوقوف","answer":"1"},{"id":327,"question":"انك تسير ليلا في طريق ليست بلدية , وتستعمل الاضواء العالية , امامك تقترب مركبة من الاتجاه المعاكس، متى عليك خفض الانوار لكي لا تبهر نظر سائقها؟","a":"عندما تسير المركبة القادمة بالاضواء المنخفضة","b":"حالا ,عندما تشاهد المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","answer":"2"},{"id":317,"question":"وقوف فجائي مسموح ، عندما","a":"لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع  وقوع حادثة طرق","b":"الفرامل قوية جدا","answer":"1"},{"id":326,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين مسلك واحد لكل اتجاه ،هناك خط فاصل متواصل","a":"التوقف والوقوف مسموح فقط بموازات الرصيف","b":"التوقف والوقوف ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما تسير في مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 90 كم / س ما عدا في الطريق الرئيسي","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم /س","answer":"2"},{"id":328,"question":"المركبة التي امامك تريد الاستدارة الى اليسار واعطت اشارة تدل على ذلك","a":"يسمح بعبورها من اليمين بحذر وبشرط ان عرض الطريق كاف","b":"ممنوع الاجتياز من اليمين  في جميع الاحوال","answer":"1"},{"id":312,"question":"عندما تكون مركبة متوقفه لتأدية واجبها قبل ملتقى سكة حديد","a":"ممنوع الاجتياز بتاتا","b":"يسمح بالاجتياز اذا كان الملتقى مجهز بحاجز","answer":"1"},{"id":321,"question":"قبل مكان لعبور المشاة ، ممنوع الاجتياز","a":"في جميع الاحوال","b":"في جميع الاحوال في طريق ليست بلدية فقط","answer":"1"},{"id":305,"question":"في مفترق طرق يجب اعطاء الأولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"في جميع الحالات عند عدم وجود اشارة سير تلزم بإعطاء حق الأولوية .","b":"فقط اذا كانت اشارة قف على المسلك الذي تسير فيه","answer":"1"},{"id":309,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاه واحد وتريد الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاهين ، عليك الاستدارة","a":"من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايمن للطريق المقصود","b":"من الجهة اليسرى للطريق بقوس عريض إلى أقصى اليمين للطريق المقصود","answer":"2"},{"id":310,"question":"في طريق ذات مسلكين أو اكثر","a":"يجب السير في المسك الايمن ما عدا عند الاجتياز","b":"يجب السير في المسلك الايسر لأن الأيمن معد للشاحنات","answer":"1"},{"id":301,"question":"متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة المسموح بها ؟","a":"اذا كانت الاطارات مستهلكة","b":"في منحدر شديد وطويل","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما تصل الى مفترق طرق بدون اشارات سير وتقترب الى المفترق مركبة أخرى من اليمين","a":"يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","b":"حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط اذا كانت شاحنة","answer":"1"},{"id":303,"question":"مسموح العبور من اليمين","a":"عندما تريد المركبة  التي أمامنا الإستدارة يسارا و أعطت إشارة على ذلك وعرض الطريق يكفي","b":"عندما عرض الطريق يمكن ذلك","answer":"1"},{"id":324,"question":"عندما تكون امامك جزيرة سير بدون اشارة سير ، عليك اجتيازها دائما","a":"من جهة الطريق العريض اكثر","b":"من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك","answer":"2"},{"id":322,"question":"في طريق بلدية حيث لا توجد اشارة لتحديد السرعة ، السرعة المسموحة لمركبة خصوصية","a":"50 كم / ساعة","b":"50 كم / س واضافة 10 كم /ساعة على كل مسلك اضافي","answer":"1"},{"id":313,"question":"عندما تريد اجتياز دراجة نارية","a":"مسموح الاجتياز فقط اذا كان هناك ثلاثه مسالك باتجاة السير","b":"مسموح الاجتياز فقط عندما تكون الطريق خالية","answer":"2"},{"id":320,"question":"عند خروجك من محطة الوقود الى الطريق العام","a":"عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة في الطريق عند الانعطاف يسارا فقط","b":"عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق","answer":"2"},{"id":300,"question":"متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة القانونية ؟","a":"لدى مجاوزتك مركبة واقفة على طرف الطريق","b":"لدى التقائك او مجاوزتك الحيوانات","answer":"2"},{"id":318,"question":"في مفترق الطرق","a":"ممنوع الاجتياز الا اذا كان هناك مسلكين في نفس اتجاه السير","b":"يسمح اجتياز مركبة ما عدا عند وجود اشارة سير تمنع ذلك","answer":"1"},{"id":326,"question":"استعمال الطريق يجب ان يكون بشكل","a":"يتيح الوصول الى الغاية بأقصر طريق وبسرعة","b":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر","answer":"2"},{"id":305,"question":"يجب على السائق أن يعطي اشارة للسائقين الآخرين","a":"عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره","b":"عندما يصيب المركبة خلل في طريق ليست بلدية","answer":"1"},{"id":303,"question":"اشارة سير ( قف ) حين تكون على الجهة اليمنى من المفترق في طريق ذات اتجاه واحد وذات مسلكين","a":"عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايمن","b":"عليك الوقوف في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":311,"question":"انك تقترب الى مفترق بدون شاخصات وتريد الاستدارة الى اليسار ، أمامك اقتربت مركبة الى المفترق","a":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير قف","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","answer":"2"},{"id":315,"question":"عندما تعطي مركبة أمامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"يمكن عبورالمركبة من جهة اليمين","b":"ممنوع الاجتياز من اية جهة","answer":"1"},{"id":313,"question":"عند اقترابك من مفترق طرق بدون شاخصات وتريد السير فيه الى الامام ، تقترب اتجاهك مركبة الى المفترق","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة","b":"قف واعط المركبة حق الاولوية","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند اقترابك للمفترق وتريد الاستدارة الى اليمين ، أمامك تقترب مركبة أخرى نحو المفترق","a":"تمهل واستمر بالسير وبحذر","b":"قف واعط حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","answer":"1"},{"id":323,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامنا","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","answer":"1"},{"id":314,"question":"بينما أنت تقترب لدوار سير بدون اشارات سير وعن يسارك قدمت مركبة داخل الدوار","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي حق الاولوية","b":"استمر بالسير","answer":"1"},{"id":318,"question":"عندما تحاول مركبة اخرى اجتيازك:","a":"سر على أقصى اليمين ولا تزيد من سرعة سيرك حتى تتمكن السيارة من أجتيازك","b":"سر على أي مسلك تختاره وبالسرعة التي تراها مناسبة","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}